export default
{
    "questions": [
        {
            "category": "Videospiele",
            "question": "Unter welchem Namen ist das Spiel 'Yume Kōjō: Doki Doki Panic' im Jahr 1988 in Europa und Nordamerika erschienen?",
            "correct_answer": "Super Mario Bros. 2",
            "wrong_answer_1": "Yoshis's Island",
            "wrong_answer_2": "Super Ghouls 'n Ghosts",
            "wrong_answer_3": "Donkey Kong Barrel Blast"
        },
        {
            "category": "Videospiele",
            "question": "Was ist der vollständige Name von Super Mario?",
            "correct_answer": "Mario Mario",
            "wrong_answer_1": "Mario Linguini",
            "wrong_answer_2": "Mario Toadstool",
            "wrong_answer_3": "Mario S. Uper"
        },
        {
            "category": "Videospiele",
            "question": "Wie heißt das nur in Japan erschiene Disketten-Addon für das Nintendo 64?",
            "correct_answer": "64DD",
            "wrong_answer_1": "Super64",
            "wrong_answer_2": "Ultra64",
            "wrong_answer_3": "64++"
        },
        {
            "category": "Videospiele",
            "question": "Welches Spiel wird oft als erstes kommerziell erfolgreiches Videospiel angesehen?",
            "correct_answer": "Pong",
            "wrong_answer_1": "Space Invaders",
            "wrong_answer_2": "Pac-Man",
            "wrong_answer_3": "Tetris"
        },
        {
            "category": "Videospiele",
            "question": "In welchem Spiel erscheint der Charakter 'GLaDOS' als Antagonist?",
            "correct_answer": "Portal",
            "wrong_answer_1": "Half-Life",
            "wrong_answer_2": "Bioshock",
            "wrong_answer_3": "Mass Effect"
        },
        {
            "category": "Videospiele",
            "question": "Welches Spiel gilt als erstes Beispiel eines 'Metroidvania'?",
            "correct_answer": "Castlevania: Symphony of the Night",
            "wrong_answer_1": "Super Metroid",
            "wrong_answer_2": "Metroid Prime",
            "wrong_answer_3": "Hollow Knight"
        },
        {
            "category": "Videospiele",
            "question": "Welches Unternehmen entwickelte das Spiel 'The Witcher 3: Wild Hunt'?",
            "correct_answer": "CD Projekt Red",
            "wrong_answer_1": "Bethesda",
            "wrong_answer_2": "Ubisoft",
            "wrong_answer_3": "Rockstar Games"
        },
        {
            "category": "Videospiele",
            "question": "In welchem Jahr wurde das erste 'Doom'-Spiel veröffentlicht?",
            "correct_answer": "1993",
            "wrong_answer_1": "1990",
            "wrong_answer_2": "1996",
            "wrong_answer_3": "1989"
        },
        {
            "category": "Videospiele",
            "question": "Welches Spiel führte das 'Active Time Battle'-System ein?",
            "correct_answer": "Final Fantasy IV",
            "wrong_answer_1": "Chrono Trigger",
            "wrong_answer_2": "Dragon Quest",
            "wrong_answer_3": "Secret of Mana"
        },
        {
            "category": "Videospiele",
            "question": "Wer ist der Schöpfer der 'Metal Gear'-Reihe?",
            "correct_answer": "Hideo Kojima",
            "wrong_answer_1": "Shigeru Miyamoto",
            "wrong_answer_2": "Ken Levine",
            "wrong_answer_3": "Sid Meier"
        },
        {
            "category": "Videospiele",
            "question": "Welches Spiel war das erste, das den 'Survival Horror'-Genre begründete?",
            "correct_answer": "Resident Evil",
            "wrong_answer_1": "Silent Hill",
            "wrong_answer_2": "Alone in the Dark",
            "wrong_answer_3": "Dead Space"
        },
        {
            "category": "Videospiele",
            "question": "In welchem Spiel tritt der Charakter 'Master Chief' als Hauptfigur auf?",
            "correct_answer": "Halo",
            "wrong_answer_1": "Call of Duty",
            "wrong_answer_2": "Gears of War",
            "wrong_answer_3": "Destiny"
        },
        {
            "category": "Videospiele",
            "question": "Welches Spiel wird oft als erstes 'Echtzeit-Strategiespiel' angesehen?",
            "correct_answer": "Dune II",
            "wrong_answer_1": "Warcraft",
            "wrong_answer_2": "Command & Conquer",
            "wrong_answer_3": "Age of Empires"
        },
        {
            "category": "Videospiele",
            "question": "Welches Spiel führte den Begriff 'God Game' ein?",
            "correct_answer": "Populous",
            "wrong_answer_1": "SimCity",
            "wrong_answer_2": "Civilization",
            "wrong_answer_3": "Black & White"
        },

       
        {
            "category": "Videospiele",
            "question": "In welchem Jahr wurde das erste 'Legend of Zelda'-Spiel veröffentlicht?",
            "correct_answer": "1986",
            "wrong_answer_1": "1989",
            "wrong_answer_2": "1984",
            "wrong_answer_3": "1991"
        },
        {
            "category": "Filme und Serien",
            "question": "In welchem Jahr wurde Neon Genesis Evangelion zum ersten mal ausgestrahlt?",
            "correct_answer": "1995",
            "wrong_answer_1": "2000",
            "wrong_answer_2": "1989",
            "wrong_answer_3": "1997"
        },
        {
            "category": "Filme und Serien",
            "question": "Wer führte Regie bei dem Film 'Pulp Fiction'?",
            "correct_answer": "Quentin Tarantino",
            "wrong_answer_1": "Steven Spielberg",
            "wrong_answer_2": "Martin Scorsese",
            "wrong_answer_3": "Christopher Nolan"
        },
        {
            "category": "Filme und Serien",
            "question": "In welchem Film spielte Toshiro Mifune die Rolle des Samurai Kikuchiyo?",
            "correct_answer": "Die sieben Samurai",
            "wrong_answer_1": "Yojimbo – Der Leibwächter",
            "wrong_answer_2": "Rashomon – Das Lustwäldchen",
            "wrong_answer_3": "Thron im Blut"
        },
        {
            "category": "Filme und Serien",
            "question": "Welcher Regisseur führte bei dem Kultfilm 'Eraserhead' Regie?",
            "correct_answer": "David Lynch",
            "wrong_answer_1": "Stanley Kubrick",
            "wrong_answer_2": "Alfred Hitchcock",
            "wrong_answer_3": "Federico Fellini"
        },
        {
            "category": "Filme und Serien",
            "question": "In welchem Jahr wurde der Film 'Metropolis' von Fritz Lang veröffentlicht?",
            "correct_answer": "1927",
            "wrong_answer_1": "1931",
            "wrong_answer_2": "1925",
            "wrong_answer_3": "1933"
        },
        {
            "category": "Filme und Serien",
            "question": "Welcher Film war der erste, der den Oscar für den besten animierten Spielfilm gewann?",
            "correct_answer": "Shrek – Der tollkühne Held",
            "wrong_answer_1": "Findet Nemo",
            "wrong_answer_2": "Die Unglaublichen",
            "wrong_answer_3": "Toy Story"
        },
        {
            "category": "Filme und Serien",
            "question": "Welcher Schauspieler spielte die Hauptrolle in dem Film 'Das Cabinet des Dr. Caligari'?",
            "correct_answer": "Werner Krauss",
            "wrong_answer_1": "Conrad Veidt",
            "wrong_answer_2": "Friedrich Feher",
            "wrong_answer_3": "Hans Heinrich von Twardowski"
        },
        {
            "category": "Filme und Serien",
            "question": "In welcher Serie spielt der Charakter 'Omar Little'?",
            "correct_answer": "The Wire",
            "wrong_answer_1": "Breaking Bad",
            "wrong_answer_2": "The Sopranos",
            "wrong_answer_3": "Boardwalk Empire"
        },
        {
            "category": "Filme und Serien",
            "question": "Welcher Film von Andrei Tarkowski wurde 1972 veröffentlicht und ist eine Adaption eines Science-Fiction-Romans?",
            "correct_answer": "Solaris",
            "wrong_answer_1": "Stalker",
            "wrong_answer_2": "Andrei Rubljow",
            "wrong_answer_3": "Nostalghia"
        },
        {
            "category": "Filme und Serien",
            "question": "Wer führte Regie bei dem Film 'Chungking Express'?",
            "correct_answer": "Wong Kar-Wai",
            "wrong_answer_1": "Ang Lee",
            "wrong_answer_2": "Zhang Yimou",
            "wrong_answer_3": "John Woo"
        },
        {
            "category": "Filme und Serien",
            "question": "In welchem Jahr wurde der Film 'Blade Runner' veröffentlicht?",
            "correct_answer": "1982",
            "wrong_answer_1": "1979",
            "wrong_answer_2": "1985",
            "wrong_answer_3": "1990"
        },
        {
            "category": "Filme und Serien",
            "question": "Welcher Film von Jean-Luc Godard gilt als einer der einflussreichsten Filme der französischen Nouvelle Vague?",
            "correct_answer": "Außer Atem",
            "wrong_answer_1": "Die Verachtung",
            "wrong_answer_2": "Alphaville",
            "wrong_answer_3": "Band of Outsiders"
        },
        {
            "category": "Filme und Serien",
            "question": "Für welchen Film gewann Martin Scorsese seinen ersten Oscar für die beste Regie?",
            "correct_answer": "Departed- Unter Feinden",
            "wrong_answer_1": "Taxi Driver",
            "wrong_answer_2": "Goodfellas",
            "wrong_answer_3": "Goncharov"
        },
        {
            "category": "Filme und Serien",
            "question": "Wie heißen die beiden Saarbrückener Tatort Kommisare?",
            "correct_answer": "Schürk und Hölzer",
            "wrong_answer_1": "Feldman und Flavia",
            "wrong_answer_2": "Brach und Habert",
            "wrong_answer_3": "German und Stilt "
        },
        {
            "category": "Filme und Serien",
            "question": "Zu welchem adeligen Haus gehört Danearys aus 'Game of Thrones'?",
            "correct_answer": "Tageryan",
            "wrong_answer_1": "Lannister",
            "wrong_answer_2": "Stark",
            "wrong_answer_3": "Khaleesi"
        },
        {
            "category": "Geographie",
            "question": "Welche Insel gehört nicht zu den balearischen Inseln?",
            "correct_answer": "Gran Canaria",
            "wrong_answer_1": "Cabrera",
            "wrong_answer_2": "Formentera",
            "wrong_answer_3": "Ibiza"
        },
        {
            "category": "Geographie",
            "question": "Welcher Fluss ist der längste der Welt?",
            "correct_answer": "Amazonas",
            "wrong_answer_1": "Nil",
            "wrong_answer_2": "Jangtse",
            "wrong_answer_3": "Mississippi"
        },
        {
            "category": "Geographie",
            "question": "Welches Land hat die meisten Zeitzonen?",
            "correct_answer": "Frankreich",
            "wrong_answer_1": "Russland",
            "wrong_answer_2": "USA",
            "wrong_answer_3": "China"
        },
        {
            "category": "Geographie",
            "question": "Wie lautet die Hauptstadt von Frankreich?",
            "correct_answer": "Paris",
            "wrong_answer_1": "Amsterdam",
            "wrong_answer_2": "Oslo",
            "wrong_answer_3": "Zürich"
        },
        {
            "category": "Geographie",
            "question": "Wie viele Länder sind Teil der Europäischen Union?",
            "correct_answer": "27",
            "wrong_answer_1": "28",
            "wrong_answer_2": "26",
            "wrong_answer_3": "22"
        },
        {
            "category": "Geschichte und Religion",
            "question": "Welcher deutsche Herrscher trug den Beinamen 'der Große'?",
            "correct_answer": "Friedrich II. von Preußen",
            "wrong_answer_1": "Friedrich der I. von Preußen",
            "wrong_answer_2": "Friedrich der III. von Sachsen",
            "wrong_answer_3": "Friedrich der III. von Österreich"
        },
        {
            "category": "Geschichte und Religion",
            "question": "Wer war der erste römische Kaiser?",
            "correct_answer": "Augustus",
            "wrong_answer_1": "Julius Caesar",
            "wrong_answer_2": "Nero",
            "wrong_answer_3": "Caligula"
        },
        {
            "category": "Geschichte und Religion",
            "question": "In welchem Jahr fiel die Berliner Mauer?",
            "correct_answer": "1989",
            "wrong_answer_1": "1991",
            "wrong_answer_2": "1987",
            "wrong_answer_3": "1990"
        },
        {
            "category": "Geschichte und Religion",
            "question": "Wann endete der 2. Weltkrieg?",
            "correct_answer": "1945",
            "wrong_answer_1": "1916",
            "wrong_answer_2": "1950",
            "wrong_answer_3": "1935"
        },
        {
            "category": "Geschichte und Religion",
            "question": "Was soll Cäsar gesagt haben, als er den Rubikon überquerte?",
            "correct_answer": "alea iacta est",
            "wrong_answer_1": "veni, vidi, vici",
            "wrong_answer_2": "divide et empera",
            "wrong_answer_3": "et tu, brute"
        },
        {
            "category": "Musik",
            "question": "Wie viele Tasten hat ein Klavier?",
            "correct_answer": "88",
            "wrong_answer_1": "70",
            "wrong_answer_2": "65",
            "wrong_answer_3": "80"
        },
        {
            "category": "Musik",
            "question": "Welcher Komponist ist berühmt für seine 9. Sinfonie und die 'Missa Solemnis'?",
            "correct_answer": "Ludwig van Beethoven",
            "wrong_answer_1": "Johann Sebastian Bach",
            "wrong_answer_2": "Wolfgang Amadeus Mozart",
            "wrong_answer_3": "Franz Schubert"
        },
        {
            "category": "Musik",
            "question": "Wer komponierte die 'Mondscheinsonate'?",
            "correct_answer": "Ludwig van Beethoven",
            "wrong_answer_1": "Wolfgang Amadeus Mozart",
            "wrong_answer_2": "Johann Sebastian Bach",
            "wrong_answer_3": "Franz Schubert"
        },
        {
            "category": "Musik",
            "question": "Welcher Sänger war unter anderem als “The King of Pop” und “The Gloved One” bekannt?",
            "correct_answer": "Michael Jackson",
            "wrong_answer_1": "Elvis Presley",
            "wrong_answer_2": "Frank Sinatra",
            "wrong_answer_3": "Alexander Marcus"
        },
        {
            "category": "Musik",
            "question": "In welcher Einheit wird Lautstärke gemessen?",
            "correct_answer": "Dezibel",
            "wrong_answer_1": "Liter",
            "wrong_answer_2": "Celsius",
            "wrong_answer_3": "Gramm"
        },
        {
            "category": "Musik",
            "question": "Welcher Komponist schrieb die Oper 'Die Zauberflöte'?",
            "correct_answer": "Wolfgang Amadeus Mozart",
            "wrong_answer_1": "Ludwig van Beethoven",
            "wrong_answer_2": "Johann Sebastian Bach",
            "wrong_answer_3": "Richard Wagner"
        },
        {
            "category": "Musik",
            "question": "Für welches Instrument ist Vivaldis 'Die vier Jahreszeiten' hauptsächlich geschrieben?",
            "correct_answer": "Violine",
            "wrong_answer_1": "Cello",
            "wrong_answer_2": "Klavier",
            "wrong_answer_3": "Flöte"
        },
        {
            "category": "Musik",
            "question": "Welcher Komponist ist bekannt für seine '9. Sinfonie' und die 'Mondscheinsonate'?",
            "correct_answer": "Ludwig van Beethoven",
            "wrong_answer_1": "Johannes Brahms",
            "wrong_answer_2": "Franz Schubert",
            "wrong_answer_3": "Antonín Dvořák"
        },
        {
            "category": "Musik",
            "question": "Wer komponierte das musikalische Werk 'Boléro'?",
            "correct_answer": "Maurice Ravel",
            "wrong_answer_1": "Claude Debussy",
            "wrong_answer_2": "Igor Stravinsky",
            "wrong_answer_3": "Sergei Rachmaninoff"
        },
        {
            "category": "Musik",
            "question": "Welcher Komponist schrieb 'Das wohltemperierte Klavier'?",
            "correct_answer": "Johann Sebastian Bach",
            "wrong_answer_1": "Felix Mendelssohn",
            "wrong_answer_2": "Robert Schumann",
            "wrong_answer_3": "Frédéric Chopin"
        },
        {
            "category": "Musik",
            "question": "Wer gilt als Pionier der elektronischen Tanzmusik und ist bekannt für das Album 'Oxygène'?",
            "correct_answer": "Jean-Michel Jarre",
            "wrong_answer_1": "Kraftwerk",
            "wrong_answer_2": "Daft Punk",
            "wrong_answer_3": "Aphex Twin"
        },
        {
            "category": "Musik",
            "question": "Welcher Künstler wird oft als 'Godfather of House Music' bezeichnet?",
            "correct_answer": "Frankie Knuckles",
            "wrong_answer_1": "Larry Levan",
            "wrong_answer_2": "Ron Hardy",
            "wrong_answer_3": "Marshall Jefferson"
        },
        {
            "category": "Musik",
            "question": "Welches Duo wird mit dem Album 'Homework' in Verbindung gebracht?",
            "correct_answer": "Daft Punk",
            "wrong_answer_1": "The Chemical Brothers",
            "wrong_answer_2": "Justice",
            "wrong_answer_3": "Underworld"
        },
        {
            "category": "Musik",
            "question": "Wer ist der Gründer des einflussreichen deutschen Elektronikmusik-Labels 'Tresor'?",
            "correct_answer": "Dimitri Hegemann",
            "wrong_answer_1": "Sven Väth",
            "wrong_answer_2": "Paul van Dyk",
            "wrong_answer_3": "Richie Hawtin"
        },
        {
            "category": "Musik",
            "question": "Welcher Künstler wird oft mit der Entstehung des Trance-Genres in den frühen 1990er Jahren in Verbindung gebracht?",
            "correct_answer": "Paul van Dyk",
            "wrong_answer_1": "Carl Cox",
            "wrong_answer_2": "Tiësto",
            "wrong_answer_3": "Armin van Buuren"
        },
        {
            "category": "Literatur und Bücher",
            "question": "Wie lange hat Goethe an seinem 'Faust' gearbeitet?",
            "correct_answer": "64 Jahre",
            "wrong_answer_1": "20 Jahre",
            "wrong_answer_2": "34 Jahre",
            "wrong_answer_3": "8 Jahre"
        },
        {
            "category": "Literatur und Bücher",
            "question": "Welchen Namen trägt der Wüstenplanet der eine zentrale Rolle in der Dune Mythologie spielt?",
            "correct_answer": "Arrakis",
            "wrong_answer_1": "Endor",
            "wrong_answer_2": "Terra",
            "wrong_answer_3": "Luna"
        },
        {
            "category": "Literatur und Bücher",
            "question": "Wer schrieb '1984'?",
            "correct_answer": "George Orwell",
            "wrong_answer_1": "Aldous Huxley",
            "wrong_answer_2": "Ray Bradbury",
            "wrong_answer_3": "Isaac Asimov"
        },
        {
            "category": "Literatur und Bücher",
            "question": "In welchem Werk findet man die Charaktere Samweis Gamdschie und Meriadoc Brandybock?",
            "correct_answer": "Der Herr der Ringe",
            "wrong_answer_1": "Harry Potter",
            "wrong_answer_2": "Die Chroniken von Narnia",
            "wrong_answer_3": "Game of Thrones"
        },
        {
            "category": "Literatur und Bücher",
            "question": "Was lautet der Name des Authors der Harry-Potter Bücher?",
            "correct_answer": "J.K. Rowling",
            "wrong_answer_1": "Hatsune Miku",
            "wrong_answer_2": "Frank Herbert",
            "wrong_answer_3": "George R.R. Martin"
        },
        {
            "category": "Wissenschaft und Technik",
            "question": "Welches Element hat das chemische Symbol 'Au'?",
            "correct_answer": "Gold",
            "wrong_answer_1": "Silber",
            "wrong_answer_2": "Kupfer",
            "wrong_answer_3": "Platin"
        },
        {
            "category": "Wissenschaft und Technik",
            "question": "Wer formulierte die Relativitätstheorie?",
            "correct_answer": "Albert Einstein",
            "wrong_answer_1": "Isaac Newton",
            "wrong_answer_2": "Stephen Hawking",
            "wrong_answer_3": "Nikola Tesla"
        },
        {
            "category": "Wissenschaft und Technik",
            "question": "Was ist der Hauptbestandteil der Venusatmosphäre?",
            "correct_answer": "Kohlendioxid",
            "wrong_answer_1": "Stickstoff",
            "wrong_answer_2": "Sauerstoff",
            "wrong_answer_3": "Wasserstoff"
        },
        {
            "category": "Wissenschaft und Technik",
            "question": "Welcher Planet ist bekannt als der 'Rote Planet'?",
            "correct_answer": "Mars",
            "wrong_answer_1": "Jupiter",
            "wrong_answer_2": "Venus",
            "wrong_answer_3": "Saturn"
        },
        {
            "category": "Wissenschaft und Technik",
            "question": "Was misst ein Barometer?",
            "correct_answer": "Luftdruck",
            "wrong_answer_1": "Feuchtigkeit",
            "wrong_answer_2": "Temperatur",
            "wrong_answer_3": "Windgeschwindigkeit"
        },
        {
            "category": "Wissenschaft und Technik",
            "question": "Welches Organ produziert Insulin?",
            "correct_answer": "Pankreas",
            "wrong_answer_1": "Leber",
            "wrong_answer_2": "Niere",
            "wrong_answer_3": "Magen"
        },
        {
            "category": "Wissenschaft und Technik",
            "question": "In welchem Jahr wurde das erste iPhone vorgestellt?",
            "correct_answer": "2007",
            "wrong_answer_1": "2005",
            "wrong_answer_2": "2008",
            "wrong_answer_3": "2006"
        },
        {
            "category": "Wissenschaft und Technik",
            "question": "Wer erfand das Periodensystem?",
            "correct_answer": "Dmitri Mendelejew",
            "wrong_answer_1": "Marie Curie",
            "wrong_answer_2": "Antoine Lavoisier",
            "wrong_answer_3": "John Dalton"
        },
        {
            "category": "Wissenschaft und Technik",
            "question": "Was ist die am häufigsten vorkommende Gasart in der Erdatmosphäre?",
            "correct_answer": "Stickstoff",
            "wrong_answer_1": "Sauerstoff",
            "wrong_answer_2": "Kohlendioxid",
            "wrong_answer_3": "Argon"
        },
        {
            "category": "Wissenschaft und Technik",
            "question": "Was beschreibt das Moore'sche Gesetz?",
            "correct_answer": "Verdoppelung der Anzahl von Transistoren auf Mikrochips etwa alle zwei Jahre",
            "wrong_answer_1": "Zunahme der Prozessorgeschwindigkeit über die Zeit",
            "wrong_answer_2": "Abnahme der Computergröße über die Zeit",
            "wrong_answer_3": "Zunahme der Netzwerkgeschwindigkeit über die Zeit"
        },
        {
            "category": "Aktuelle Popkultur",
            "question": "Welcher Künstler veröffentlichte das Album 'After Hours' im Jahr 2020?",
            "correct_answer": "The Weeknd",
            "wrong_answer_1": "Drake",
            "wrong_answer_2": "Post Malone",
            "wrong_answer_3": "Travis Scott"
        },
        {
            "category": "Aktuelle Popkultur",
            "question": "Welcher Film gewann 2021 den Oscar für den besten Film?",
            "correct_answer": "Nomadland",
            "wrong_answer_1": "Joker",
            "wrong_answer_2": "1917",
            "wrong_answer_3": "Parasite"
        },
        {
            "category": "Aktuelle Popkultur",
            "question": "Wer ist der Schöpfer der Netflix-Serie 'Stranger Things'?",
            "correct_answer": "Die Duffer-Brüder",
            "wrong_answer_1": "David Fincher",
            "wrong_answer_2": "Vince Gilligan",
            "wrong_answer_3": "J.J. Abrams"
        },
        {
            "category": "Aktuelle Popkultur",
            "question": "Welcher Künstler ist bekannt für den Hit 'Blinding Lights'?",
            "correct_answer": "The Weeknd",
            "wrong_answer_1": "Harry Styles",
            "wrong_answer_2": "Ed Sheeran",
            "wrong_answer_3": "Justin Bieber"
        },
        {
            "category": "Aktuelle Popkultur",
            "question": "In welchem Jahr wurde die App 'TikTok' international veröffentlicht?",
            "correct_answer": "2017",
            "wrong_answer_1": "2016",
            "wrong_answer_2": "2018",
            "wrong_answer_3": "2019"
        },
        {
            "category": "Aktuelle Popkultur",
            "question": "Wer spielte die Hauptrolle in dem Film 'Joker' (2019)?",
            "correct_answer": "Joaquin Phoenix",
            "wrong_answer_1": "Heath Ledger",
            "wrong_answer_2": "Jared Leto",
            "wrong_answer_3": "Jack Nicholson"
        },
        {
            "category": "Aktuelle Popkultur",
            "question": "Welche Serie gewann 2020 den Emmy für die beste Dramaserie?",
            "correct_answer": "Succession",
            "wrong_answer_1": "Game of Thrones",
            "wrong_answer_2": "The Crown",
            "wrong_answer_3": "Ozark"
        },
        {
            "category": "Aktuelle Popkultur",
            "question": "Welcher Künstler veröffentlichte das Lied 'Bad Guy'?",
            "correct_answer": "Billie Eilish",
            "wrong_answer_1": "Ariana Grande",
            "wrong_answer_2": "Dua Lipa",
            "wrong_answer_3": "Taylor Swift"
        },
        {
            "category": "Aktuelle Popkultur",
            "question": "Welcher Schauspieler spielt den Charakter 'Geralt von Riva' in der Netflix-Serie 'The Witcher'?",
            "correct_answer": "Henry Cavill",
            "wrong_answer_1": "Chris Hemsworth",
            "wrong_answer_2": "Kit Harington",
            "wrong_answer_3": "Jason Momoa"
        },
        {
            "category": "Aktuelle Popkultur",
            "question": "Welcher Film führte 2020 die weltweiten Kinocharts an?",
            "correct_answer": "The Eight Hundred",
            "wrong_answer_1": "Tenet",
            "wrong_answer_2": "Wonder Woman 1984",
            "wrong_answer_3": "Mulan"
        },
        {
            "category": "Saarland",
            "question": "Welches Jahr markiert den Beitritt des Saarlandes zur Bundesrepublik Deutschland?",
            "correct_answer": "1957",
            "wrong_answer_1": "1949",
            "wrong_answer_2": "1963",
            "wrong_answer_3": "1972"
        },
        {
            "category": "Saarland",
            "question": "Was ist ein traditionelles Gericht der saarländischen Küche?",
            "correct_answer": "Dibbelabbes",
            "wrong_answer_1": "Sauerbraten",
            "wrong_answer_2": "Königsberger Klopse",
            "wrong_answer_3": "Schwarzwälder Kirschtorte"
        },
        {
            "category": "Saarland",
            "question": "Welcher Fluss bildet die Grenze zwischen dem Saarland und Frankreich?",
            "correct_answer": "Saar",
            "wrong_answer_1": "Mosel",
            "wrong_answer_2": "Rhein",
            "wrong_answer_3": "Main"
        },
        {
            "category": "Saarland",
            "question": "Welche Farben hat die Flagge des Saarlandes?",
            "correct_answer": "Schwarz-Rot-Gold",
            "wrong_answer_1": "Blau-Weiß-Rot",
            "wrong_answer_2": "Grün-Weiß",
            "wrong_answer_3": "Rot-Gelb"
        },
        {
            "category": "Saarland",
            "question": "In welcher Stadt befindet sich der Sitz des saarländischen Landtags?",
            "correct_answer": "Saarbrücken",
            "wrong_answer_1": "Neunkirchen",
            "wrong_answer_2": "Homburg",
            "wrong_answer_3": "Völklingen"
        },
        {
            "category": "Saarland",
            "question": "Welches Schloss liegt in der Nähe von Saarbrücken und ist ein beliebtes Ausflugsziel?",
            "correct_answer": "Schloss Saarbrücken",
            "wrong_answer_1": "Schloss Bürresheim",
            "wrong_answer_2": "Schloss Drachenburg",
            "wrong_answer_3": "Schloss Eltz"
        },
        {
            "category": "Saarland",
            "question": "Welches ist das größte Volksfest im Saarland?",
            "correct_answer": "Saarbrücker Oktoberfest",
            "wrong_answer_1": "Saarländisches Weinfest",
            "wrong_answer_2": "Saarfest",
            "wrong_answer_3": "Magdalenenkirmes"
        },
        {
            "category": "Saarland",
            "question": "Wie heißt der höchste Berg im Saarland?",
            "correct_answer": "Dollberg",
            "wrong_answer_1": "Schaumberg",
            "wrong_answer_2": "Erbeskopf",
            "wrong_answer_3": "Peterberg"
        },
        {
            "category": "Saarland",
            "question": "Welche Stadt im Saarland ist bekannt für ihre Keramikindustrie?",
            "correct_answer": "Mettlach",
            "wrong_answer_1": "Merzig",
            "wrong_answer_2": "Saarlouis",
            "wrong_answer_3": "St. Wendel"
        },
        {
            "category": "Saarland",
            "question": "Welcher bekannte deutsche Philosoph wurde in Saarbrücken geboren?",
            "correct_answer": "Peter Sloterdijk",
            "wrong_answer_1": "Jürgen Habermas",
            "wrong_answer_2": "Friedrich Nietzsche",
            "wrong_answer_3": "Immanuel Kant"
        }

    ]
}